[BL]第204回召喚腐男腐女

無論係小說 動漫 劇 各種同人
都可以入黎一齊分享交流
分享作品個陣可以highlight名稱方便之後整合
可以講多少少內容同評分
幫助其他朋友食用
求文可以講下想要咩類型同之前睇過咩文覺得自己啱

入面有好多bl漫畫/文推介 方便新手食用

BL綜合作品簡介

外貌評分表:
5**：世界既Bug
5* ：男神
5 ：明星樣
4 ：校草
3 ：中上
2 ：普通
1 ：柒
U ：生化樣

新po lm
上個po踩完唔開po

我覺得呢套幾好睇

係囉, 明明仲有幾層可以用...

留名先

入面有好多bl漫畫/文推介 方便新手食用

條link死左？

唔講唔知

[BL] 小說/漫畫/劇/電影等等綜合作品簡介

係咪依條？
Btw其實我唔太建議新人盲目跟足依個list去補番
因為人人嘅萌點唔一樣可能新人未必覺得好睇

Push

Agger

我覺得由清水開始入坑會比較好 除非係一開始已經知自己中意獵奇
或者睇下d自己本身中意既少女/少年漫既Bl同人本

大概係得我一個由三次元萌腐cp先

我都有friend係追星入腐既 但之後再睇返二次元既人唔多

因為追星=潮
追動/漫畫=毒
我都係因為朋友鍾意睇動/漫畫聽得多先睇埋動/漫畫
都係form4打後嘅事啦

呢個PO少左D野
貼返本我最期待的漫畫
奥嶋ひろまさ第一本BL作品 , 男漫畫家黎 雖然唔係佢作

輕輕的我走了 就如我輕輕的來

鍾意畫風 少年漫嘅感覺
啱啱search咗個作者 一般向都係畫不良少年
我今個月最期待係呢本 朝田ねむい

我search到人問佢同井上雄步咩關係
就係畫開少年漫男性畫BL 先吸引
我呢本講兩個DQN名既少年 攻叫七焚（Seven)

你呢本好似幾好 講咩？

冇人

有

咁夜都唔訓？

左受右攻？
個攻好岩我口味

獸人bl no. 1

你個名
Btw絲打鍾意獸人？

我巴打

唔好意思呀巴打
除左獸人仲有咩鍾意嘅bl題材？可唔可以講多少少？

求其啦 又唔使對唔住咁嚴重 輕鬆啲
獸人 大叔 霸道總裁 黑道 之類

睇咗你嗰本第一話 不良少年不斷挑戰瞓公園嘅流浪漢 想快啲睇同居生活 見到有張圖係佢哋一齊沖涼

朝田嗰本大約係講受係冇存在感嘅人
有一日遇到攻, 攻遇到啲麻煩所以威脅受收留佢, 想逃避追蹤佢嘅人(ex,亦都係以前工作上partner, 攻想洗手唔做)
受開頭好驚攻, 雖然好弱但會搵方法趕攻走
後來慢慢同居相處, 攻會煮嘢畀佢食 聽佢講嘢
攻同受係兩個世界嘅人, 攻唔想畀到麻煩受所以決定離開
受叫攻帶埋佢走, 話唔會畀麻煩佢
呢本係講受遇到攻後慢慢改變 成長嘅故事(好似係)

歡迎珍妮巴
你講果啲我大部分都岩

霸道總裁
雖然好離地

話說洲洲 果套親愛得上線中 好似真係冇肉
Comico講到明會聖光/塗黑 但去網頁版就有完整版睇

我都好耐冇睇過霸道總裁

佢係不要不要呀

邊啲唔啱

可能啱你口味
攻同受有身高差 雖然唔係mk仔

好想試吓

原來係不要
欺騙me感情

邊個唔想

狼人 犬人賽高

點解你會知

冇肉仲聖光 塗黑都好意思收人錢

好想睇完整版

免費睇到 唔算收人錢
黑左/聖光果啲係肉

大叔我一般

咁我想知果套愛上鄰居（唔記得準確個名）comico網頁版有冇加返肉？

邊話有肉？ 你講俾我聽 我去睇下
我之前係補韓肉
好舊話數未必有我諗

我睇英文版記得頭五話已之內經有肉
佢副CP果part英翻棄左坑 但中翻好似都剪曬肉

唔明點解要剪肉油黑
完全唔尊重作者同讀者
正一仆街政策

法律上係要唔俾未成年人睇嚟d野既
但唔該放返個無刪減既版本出嚟好冇

唔俾未成年既睇
冇理由搞到成年人都冇得睇

一開頭app都有肉
係後面先冇
副cp未睇
等comico
中翻係快看到出 一定刪肉

其實係咪app18禁係上唔到架?
而家好似全球印度化咁 冇得睇咸野 唯有出去老強

出左時間表
淨係得星期三有8半
其他日子最早都係10:30

係

作為一個護士 我有野想講

@白白豬

其實香港既80-90後後生仔係咪前世做錯事

90後還好

愛·回家又一新傑作

不過都係安0最高

其實代代人都唔易過
應該話人生總有高低起伏
只係心理上人往往會記住唔好嘅多過好嘅野

原來家陣d細路咁高藝術天分

真係唔識欣賞三次元
大帥哥都有pair 冬來同老廉

起碼90後後生

我只係覺得劇情好l好笑

90後都唔細啦
我果次同朋友睇bumblebee 比人叫呀姨

愛回家食飯先有機會睇

唔L係掛
都唔似…叫你嗰位係咪面盲症

真架
果時入場有對父子（個呀爸三十幾到啦個仔大約5～6歲）同我地坐同一排（佢地坐面我地坐中間）
我地諗緊側身過（果時我地打完波帶哂球拍）果呀爸就講左出黎啦我地要先讓俾呀姨坐
聽完我真心諗緊應唔應該買SKII

通常年紀大嘅人叫人(年紀細)叫得大D…明明自己仲大過對方
sk2好似無咩用 記得有時D護膚品調查唔好(價比性/效果)嘅都有sk2份

粉b依句令我諗起我果位朋友b笑我同另一個朋友老（再加笑我樣老）
明明佢仲老過我地加個樣殘過我地（佢成日唔瞓覺）
Btw聽嘅講法係中下價嘅護膚品牌反而係效果比較好嘅
話買SKII係同朋友自嘲下姐
都冇咁多錢買啦我

我就叫人盡量小姐/先生咁
認識嘅咪uncle咁叫(例 朋友父母 鄰居)
係 貴嘢唔一定好 只係sk2成日榜上有名

細個嘅時候覺得SKII係少奶奶嘅象徵黎

好似名牌咁

*又

有d都可以理解 但有d執正字/某d暱稱唔準叫/大細階都要執正果d真係好煩

正名我覺得可以理解 始終冇人想被讀錯自己個名
之前有一位唔係kpop fans嘅朋友無啦啦同我講起水晶同suju
不過佢一直叫錯我家本命嘅名真係有種無言感...
雖然我又覺得班神谷飯一見娘娘就屌又幾煩

如果佢唔係fans叫錯名都無可厚非 係果d唔識扮識先會覺得雷
如果本人有叫過一定要用正確既大細階我都會跟既
但有時真係方便好多 又唔係咩貶低性既暱稱 咁都要ban人就覺得

因為我已經係咁強調我偶像個名佢都好似仲係照讀錯咁...
不過又唔能夠怪佢
但另一次講起家教時佢明知我鍾意69佢都死堅持叫死菠蘿頭都係

好攰

Off topic

呢篇R18G 變態金髮x有病黑髮幾好睇

東南亞b

見到R18G已經知道係餵羊羊

咩叫餵羊羊？

f**d*ng l*mb

我已經成功返回香港，一陣覆完堆email再整理下啲相同大家分享下

好

醒醒地

咁晏

今日星期日9點起到身我諗我已經算係咁...

係wo
我計錯鐘
Sor 甘b

冇事冇事～好閒姐

最近好抑鬱

發生咩事

如果有需要就應該傾下，academia不嬲壓力大

今季得靈能百分百可以食下CP
不過好似幾多燒腦劇情向

少女番囉

鋼琴之森

輝夜大小姐想讓我告白 係戀愛+燒腦番

今季聽講約定夢幻島係神劇
好多套想追
靈能百份百第二季
狂賭之淵第二季
鋼琴之森第二季
約定夢幻島
輝夜大小姐
多羅羅
笨拙之極的上野
煙草

聽講嚟本有出英文實體書 但得美國amazon有賣

輝夜小姐超好睇 睇完第一集就去左補漫畫

除左鋼琴之森同苯拙之極的上野都有睇
另外不吉波普好似都唔錯咁

鋼琴之森幾好睇嫁 仲有微微既腐

Ok la
上季我覺得ok

妹妹上季有睇晒?

有
但唔係特別好睇

好鐘意音樂番

男人乳頭同胸肌其實有乜作用？

裡面啲圖好正

上季佐賀偶像都未睇完

冇睇 唔睇偶像番
(除左Lovelive)

返緊工 背住同事睇

LL冇睇過 其實偶像番我都一般般 覺得成日講愛與努力好離地

我都係

成日係車到見到d男人焗住

e個post都好正

上季差刀劍 同來自繽紛世界的明天未睇完

本來想睇刀劍但d人話節奏好慢就冇開嚟睇 香蕉魚 京弓都未睇完 聽人講青豬好睇有時間再補埋

呀..我已經遺忘左京弓..睇左第一集冇咩動力追...

京弓似係京阿尼食左free口水尾咁 但係d互動仲少女過少女漫

果套反而唔錯
音樂番我都鐘意睇 但琴之森有啲悶其實

diu......唔係第四季

京弓
劇情向過free好多

Free主要係睇賣腐
不過唔太中意佢第三季d cp亂咁嚟

好實用呢個表
我由2015拖到而家都未睇

狂賭待J (顏藝)
另外過時嘅工作細胞好得意

唔bl事嘅 不喜可無視

香港人依家搵工真係要十項全能

香港老細全部都要人道毀滅

【基會難逢】次次上門同自己打機 港男懷疑妹妹男友係「同志」

好似漫畫d情節

明蝦你既間野

近排愛上左睇gv。。。。
每次睇都好心動
反而對av完全無興趣

有d真。情侶gay porn真係好sweet

巴定絲

通常直飛戲肉

錫住屌真係好sweet喎
雖然tied嘅都好正！！！
最好3p 兩穴齊開

有冇人覺得Arthur x Orm 好正

我現時自己肯做飯

好可愛

原來條脷平時點擺係好撚重要

而家先知係向上放

飛左OP 同ED

Theseus 巴

又係成班學霸嘅學術討論

冇呀
讀到就黎要跳海

花車車頭驚現小新小葵「結婚」 網民驚訝：小葵係你個妹

依個post

笑死 而家啲毒撚真係好撚癡線

小新係風間嫁

玄兒果到有碼頭仲靚

好毒

唔知做乜勁

[多圖] 終極港女處決米線店與其食客

up乜呀

今朝睇過
唔知咩

我竟然睇得明

翻譯pls

大約係佢話佢求其入左間米線店..覺得入面米線同D人好核突同污糟,自己好慘

有邊隻字唔明呀 wuddud係核突 chaam係慘

Ard me dou

Ppl ard me dou ho
People around me 都好dirty

Crazy chinglish

廠長d fd

我都睇到1999

睇黎得我同半點睇得明

太叻了

其實我都睇得好順 可能因為識人句句都咁寫

睇完aquaman 覺得King Orm好l正
Call Me Ocean Master

好睇？
利申 冇睇過dc marvel

做咩

今朝睇咗篇肉
好正ing

但係又法國人呢排冇嘢做先會走去睇猥瑣嘢
唔知係咪缺乏刺激得滯

後日開學

好快又放農曆年假
唔好打我住呀 我都唔想㗎

逗利是時間到
不過又要俾人問嘢了

冇假放 冇利是逗

利是一年比一年少

我都可能未必有假放 但親戚會照俾利是…有工返我寧願返工

係啵 費解

係咁ga la

冇晒啲會派利是的姨姨叔叔

同學家長、鄰居之類
消失晒

同學家長應該的幼稚園有

中學都有㗎
你冇上人哋屋企拜年咩

冇
我地出去/啲人番大陸

問嘢都唔緊要，一年冇聚得幾多次，八卦下好奇下好正常
最唔鍾意係立心不良
憎人富貴嫌人貧嗰種

話說上次篇小說魏洲巴睇成點

[真人真事] 梁烈唯(唯萎)奇遇記分享

我喎

我覺得好正呀
睇到有少少眼濕濕
同之前睇過嘅marvel / dc唔同
不過想講James Wan真係好鐘意嚇下人
雖然冇佢係度唔會咁多人對dc嘅評價改觀

犯眾憎電視台偽人都咁串

正確d黎講係咁寸先會犯眾憎
Btw佢係張繼聰ig嘅留言先好笑

james wan即係電鋸驚魂嗰個？

係佢呀
不過saw港譯唔係叫恐懼鬥室咩？

唔知，喺香港上畫嗰陣我仲好細個

冇睇過 睇佢會點

甘b岩

諗起之前動物台有人開post用咗彈丸論破個台灣名跟住有啲人R晒頭

James Wan係拍恐佈片起家
今次拍aquaman 又會拍到d人突然彈出黎嚇你咁
不過整體唔錯嘅

唔係譯咩？ 我睇都係呢個名

一般會分港譯、台譯同陸譯
睇你有冇買開單行本，有嘅話買邊版（台、港都會係香港買到）

槍彈XX

秋蟬悲鳴時
變異體少女

好似火影/ONE PIECE咁
有時我都唔知叫鹿驚定卡卡西好

但比卡超而家就一定叫皮卡丘

屌
我自己就一定唔改口

係狐忍！

TBB 又叫火影喎!

漫畫早cctvb好多年 不嬲都叫開狐忍
唔通hunter會叫全職獵人？

我知
只係TBB 個名用台灣版火影
但入面D譯名又跟番香港版

可能tvb覺得得火影更帶出主題主角係要成為火影？
而家都冇人用港版名 因為大部人都睇網上翻譯

兩男地鐡內爭執 一錫泯恩仇？

都唔靚仔

香港人一下叫火影一下叫翻naruto
角色名都係
有人撐港版有人支持台版仲有人冇俾過錢淨係識中國版
其實好多動/漫畫都係咁
可能係為個名順口/人氣/官方要求/政治考量/其他不能說的原因改名
高達/剛彈/Gundam都有人叫就係冇聽過敢達

講起高達 要多謝香港bandai 堅持用呢個譯名

《提臀來見》作者：蛋黃核桃酥／三兩橫枝

好正，個受同攻係情敵，同時係roommate，有一日拆咗人哋速遞(安全套)之後唱通街話攻係「炮王」，瘋狂作死然之後畀攻...
之後好甜he

返學校睇卷
個科得我一個有reg睇卷

咁上次果篇你指邊篇？

老子賺錢容易嗎！ 扶風琉璃

係我唔鍾意做焦點姐 (最好有咁低調得咁低調)

勁廢

怕咗癈癈tim啦

槍彈辯駁

邊我朋友話我send篇咁悶既野黎
我都覺得比較平淡

你新推介呢篇我返去再睇下

識叫一定叫比卡超

m記真係好攪笑 一係無袋無飲筒 一係幫你入埋袋俾埋飲筒
頭先好似乞個員工拎飲筒同袋 西我面拎埋飲筒俾我
其實唔俾係咪有錢分?D嘢又唔係個員工嘅

大膽嘗試集體肛交 16歲少女終身掛屎袋

乜咁恐怖

咁多嘢玩 好玩唔玩 玩…

因你而狂/為愛瘋狂的時光快看終於完結左 不過剪曬肉唔太想俾錢

完左？
等完整漢化

依加微博仲有冇人做緊漢化？如果快看有版權的話其他漫畫網應該唔會/等好奈先會有更新

微博好似冇發佈

之前微博d漢化成日都好似限時搶購咁 過好短時間就要del

仲要有啲自漢化黎

中上環真係好多靚仔鬼仔

OFF TOPIC
五等分的花嫁真係幾好睇
又係好似偽戀咁要估估下
但有D擔心之後劇情發展

我都有睇
但偽戀我就麻麻
呢套應該都一般

偽戀睇左幾集就棄左
戀愛喜劇真係好多陷阱

又係睇卷系列
49分拎C+
佢個marking嚴到仆街
明明有elaboration都拎唔到分

有個fd份卷得40分 (final grade: C)
但明明中pt都無分
佢話決定appeal

咩course嚟

我好慶幸好耐冇做過dse style嘅寫一大段嘢睇下你中唔中point類題目 唔計data mining第一次midterm

仲有個半點係度 為中上環生色不少

佢個配音陣容好豪華

唔識聲優
呢兩日煲晒原作

social and political development in HK
個老師第一次教呢科
雖然佢事前比左tips同比我地帶a4紙入去
但結果都係爛grade
極度懷疑佢係隱性killer

上杉風太郎 松岡禎丞
中野一花 花澤香菜
中野二乃 竹達彩奈
中野三玖 伊藤美來
中野四葉 佐倉綾音
中野五月 水瀨祈
連我E個唔識聲優既...都識晒佢地..(除左伊藤美來)

CCTVB：再購美國大豆 中國為大贏家

笑死..以為假新聞...

中國又贏

去睇卷
負責個個lecturer係外國人
但原來佢識講廣東話

買完bl又要食樹皮了

唔買又贏
買又贏

港媽懶理個女有流感，照帶去比賽

生仔要考牌系列

漫畫?

一嚟想個囡無命 二嚟想攪埋其他人

係呀 有本非bl漫

上排左1同下排左1果本睇完話我知如何
下排左2諗左好耐, 結果都冇買, 因為印象中好似好清水

覺得凡有18+貼紙一定唔係清水
當然人人清水定義唔同

如果係個女堅持話要去
咁唔可以話曬呀媽錯

搞走塑: 為迫家人停用膠枱布而罷食肉

其實佢個point幾岩
但個做法就

頂

咁啱我尋日睇病虐睇到個受絕食去迫個功俾佢出街，描述佢個身體狀況點樣差落去描述得好仔細

同呢個做法好大對比

btw佢要環保就罷埋落去啦，畜牧業放幾多污染出去

係
要環保到極致就唔好食肉

留意到今時今日搭地鐵大家都有一技傍身

我成日狙擊呢個group
不過呢排無咩膠事所以收左手

抖s好睇
之前見過作者畫果段跳舞片莫名覺得好正

其實我都唔明點解要用膠枱布
我屋企用個碟就算
不過我覺得香港人最大嘅問題係好冇衣食
個個食淨野都照扔好浪費

方便乾淨

其實可以用洗得返嗰隻膠枱布 好過即棄 又貴
利申細個兩隻都用過

因為要洗囉

環保呢樣嘢又嚟世界大戰
ps.唔係環保L但唔會浪費太多嘢 亦唔buy反智環保行動

利申，屋企都好少用膠台布
但佢罷食肉黎抗議真係好戇鳩

怒巴被人bam咗，屌

屌 點解會咁

冇意義啦

聽聞唔小心貼左露蛋圖

永久bam?

我估應該14日掛....

我連佢之前D POST都搵唔番

冇仔睇

話說Twitter 好多偷拍仔仔睇
最鐘意中環西裝友

啲仔仔著Oxford shoes ，條西褲有少少緊，屎忽個shape現哂形，條j又現形

貝西❤

其實我覺得鈴木達央配呢個角色麻麻

終於見番你

話說我呢排睇緊呢隻酷刑故，覺得內容應該幾啱你 順便可以練下法文，記得你之前講過你學緊

華
⊂_ヽ
＼＼ 麗
＼( ͡° ͜ʖ ͡°)
> ⌒ヽ
/ へ＼
/ / ＼＼留
ﾚ ノ ヽ_つ
/ /
/ /|
( (ヽ
| |、＼名
| 丿 ＼ ⌒)
| | ) /
ノ ) Lﾉ
(_／嘰嘰

好搞笑

而家a1

然後成晚無哂人

人

人
無計啦
Free又播完
無晒動力

今季冇咩腐作 漫畫又挖唔到d咩新野睇

係囉
Free仲要等到2020
雖然暑假有個總篇集劇場版

我mon到0600

Bonjour

又真係好似冇乜

你睇得晒？
我永遠都睇唔完
十幾年前買既書都未拆開膠袋

漫畫都唔係本本感興趣既 又或者煲左一排BL又會想睇下其他野咁

我知, 即係感興趣既你已經睇晒?
我幾乎冇一套JUMP係睇到結局
出太長追唔切唔記得講到邊就冇睇
BL通常一本完就比較合我意
動畫一堆積左又好難開始

家教唔記得係咪jump?
好似我英果d比起動畫寧願睇漫畫 狂揭就當睇完
BL得一話果d劇情真係超趕 一半單行本果d好少少但睇多左都係相識相戀第三者表白扑野然後完 但長篇BL又少作者又成日棄坑

家教係JUMP
BL得一話褲都未除就又著返啦
長篇BL 我覺得頂盡四本, 再多落去唔係第三者就係讀書求學求升職, 哇屌, 我想睇BL個L乍...唔係想陪住佢成長呀

如果果對CP係有愛既都想佢畫多幾本既 但有時候爛尾就

我記得有本清水向BL 成5 6本單行本都未表白 追到心累連名都唔記得左

係, 呢樣要睇作者功力
不過我通常係睇肉多既漫, 果類就覺得冇必要拉咁長
例如黑貓男友,一開始OK, 之後出黎出去都一樣

爛尾到嘔= Love Stage 作者都唔想畫落去

攻同受係點架

肉又真係冇咩劇情發展空間
如果係架空背景的話有d主線謎題解下劇情就會豐富d

校園漫嚟 雙向暗戀 其他都唔記得了

輝夜姬想讓人告白 根本係搞笑番 笑死

有無人有down快看漫畫睇？
大部分bl國漫（少女漫更加）都好無聊 一係為畫而畫
一係就copy言情formula ... 完全失去靈魂嘅BL
而且有好撚多部 睇到眼花撩亂

有幾套追緊ok ge
魔道就係人都知ga la
杏林芳華 唔錯 暫時原創最好應該
琼樓傳 ok
帝師在上 還可以
仲有埋小說改

無啦啦肚痛

我多數係上面睇韓漫
推你睇kings maker 宇宙少年 同檸檬味戀人 3套都好正

忍唔住都係去左睇漫畫 太可愛

刪曬肉

無肉睇來幹甚麼

嚟三套本來就冇肉

既然係part time 不如搵過另一份

弦音終於完左

有無ios既繁體小說app介紹
Dl左幾個，根本同一個後台app黎dklm
仲一樣得殘體字

唔用app睇

發左個好怪嘅夢
夢入面見到多啦A夢
仲見到小夫偷左件叫自動貼紙嘅法寶而搞到22世紀世界末日
甚至搞到大雄同多啦A夢消失
但google完發現個件法寶係唔存在

考skill test
好驚

ACO/CA ? 考左 好易

現職CA考CAO
好驚打字會生疏

已經st後一個月 我好想要interview
我考前2星期係咁用打字網練習
祝你好運

大家咁話
10星期通知
仲有大把機會既

今季唯一腐番 怪物痷2

要打幾快？

英文一分鐘30字
中文 20字

遞信先加人工 做人有腰骨 唔留

大陸論壇：香港一日遊，再也不去了！

有冇眼輸入法？
呢個速度好慢炸wo

咁快遞 我拎埋花紅先

速成 倉頡,冇關聯字

我拎左花紅

我3月尾出果份先有花紅
出完再遞要做到5月咁濟

最尾個張 背影個位好似victor

好似係第三季最後出現既新角色？

已J

係啊
Haru對手黎

睇到第二季就停左 宗凜好正

宗介
真琴

真遙

千字文

男仔著運動褲漲卜卜會唔會尷尬？

hi

櫻b
最近好嗎？

唔好 一到冬天抑鬱症又發作

點解呀？
我都就黎有病

朝早凍冰冰
依家熱到死

[人生在世]一人一個中學傳奇人物同事件

ho jeng arrrrr

利申中學以前仲傳奇過佢

但係好多已經唔記得晒

這就是hk

o岩o岩見到戶松遙結左婚

個網上版太鼓出左幾日就無左

睇左少少, 又真係幾有其他作品影子....
個小學生有D似四葉妹妹(雖然我冇睇過)

有巴打都send咗俾我玩

原來仲可以玩
不過taito遲D應該會做野

有碌棍揸手打好玩D

手殘表示完全唔知D紅藍切換＋三連打係點做到

同問

2018嘅預算案拖到2019先搞

接納申請自2月1號開始，4月30號截止就唔再受理

預期合資格人士200幾萬，申請表印數得100萬，之後先再加印10零萬 (我早兩日去修頓輪時要打蛇餅，兼且已經無中文表派 ，啲阿婆揸住份雞腸差啲笑撚死我 )

申請表外另要三份文件：身份證副本、住址證明、月結單/存摺副本

無網上登記

咁搞法你不如唔好派
你根本唔想派

點解唔自己print?
無網上真心on9

好多公公婆婆師奶識鬼
啲阿婆就算識，寧願特登飲完茶去排隊都費事去圖書館上網
你見朝朝銀行排晒長龍啲廢老就知乜事

我指識果班
啲呀婆呀伯唔係會搵區議員/民建聯幫佢地ga咩

好少老人家用電腦 就算圖書館最多睇報紙
呢個D環保L又唔出聲_人浪費紙張嘅? 見有4000蚊拎就潛咗水啦?咁雙重標準嘅?

不嬲都係咁

佢地實話d紙可以俾地球分解

地球可以畀佢哋分解就差唔多

拎去賣

三腳插真係好撚戇鳩

岩岩都睇緊

笑死

係FB搵到呢段片
個女仔又好似無講錯

文荒求文，或者有無大手巨巨可以攞黎衍生發展

A是孤兒，很懦弱黏人，從小就喜歡養兄
後來在他國中起養兄就開始跟他保持距離，希望他可以成長獨立。A以為自己不被待見，於是在學校亂搞男女男男關係(只是緋聞或真的也可以) 養兄知道後倒是認清自己對A的感情，開始倒追A，不過A已經不再軟萌，態度傲氣但心裏還是喜歡養兄

整體是雙向甜的故事，有肉最好
希望A是受，但A攻反推養兄都得
兩人最好沒有血緣關係
要求有d多，但唔同都無所謂，跪求類近構造的故事
我就快餓到要自己產文充飢
其實之前向fb腐page求過，但無人理我
希望連登有愛

睇下有冇巴絲幫到你
平時睇開咩？

咁似Superlover既

有冇講養兄點解會同佢保持距離先？
冇嘅話我會插翻一黎講養兄嘅場合
類似升左上高中（a初中）俾個女仔告白同左個女仔一齊（雖然有好感但主因係唔識拒絕佢）
點知一齊嘅時候有人唱個女仔個樣似A(可以咁o岩撞到）搞到養兄自己都產生左自己係咪唔鐘意個女仔同另有本命
然後養兄開始無限FF自己同自己細佬 又覺得自己咁樣唔係一個合格嘅哥哥所以開始保持距離
就入翻正題A嘅性格突變搞到身邊嘅人都會關心
而哥哥係一次機會下撞到A同一個男仔好親暱咁一齊
開始妒忌同反思到自己對A唔係淨係普通嘅兄弟情
想試下flirt 下A試下佢反應（驚A當佢係哥哥唔係愛佢）時A一而再再而三咁拒絕左哥哥（A以為哥哥係想彌補失去嘅兄弟情）
哥哥誤以為A同個男仔係真愛本來想放手祝福A時先發現自己放唔開
最後約左A出黎同A講清楚話自己決定放手放開所有A先發現自己根本都唔捨得
然後從後面抱住哥哥同哥哥表白然後HE...?
自己打完都覺劇情好老套

我見好多骨科（不論真假）都係咁...

認真po

咩唔係應該要吐嘈下架哂
Btw限b冇發現到派膠嘅位咩？

好老梗
好似見唔到膠位

我都覺好老套
如果開虐嘅話會好好多

未完既咩

【毒販企喺我門口】將軍澳公屋層層樓有毒販 居民家外變冰毒倉：報警都唔敢

潮文

老套但係正，我岩食呀！
係最後放手放開所有個度笑左
多謝伸延補充

就係無睇開咩
所以好餓
鐘意睇abo、偶像明星設定，但岩食既好難求
霸道總裁文充斥

冇啦
只係睇得多同FF得多骨科自自然然將過往睇過同FF過嘅所有劇情copy and paste 翻哂出黎
最後嘅果句係我得意之作黎要推到比大家都知

鍾意你呢句懶係支持正版

根本上就係啦

緒川新作
我覺得已經唔係bl

唔B又唔L 見到隻咁既野死左去算

WTF

好慢咁睇緊第2章左右

一起身又肚痛

Wolf in the house係咪出到48炸？
卡係呢啲位好難搞

朝早例牌急屎 搭唔到長途車

韓去到51
英48
Diesel 好想快啲睇到佢同ein一齊

你睇到英定韓？
我睇到有少少唔知講緊乜

細佬dse壓力好大話想死

入面d人把口臭過屎坑
你上到位關我撚事
話人少少壓力頂唔順就叫人快d死
你仆街快d死就差唔多

最近好靜

真係冇咩睇

同意呀

[Gay佬會戰勝歸來]美知名同性戀「矯正」治療師出櫃 已離婚 徵男友中

點解大多數的香港公屋家庭會窮足三代唔係無原因😑

我好多野睇同玩

我覺得我係好多野想做但冇時間做咁...
再加上新嘅作品唔太中我萌點...

有冇啲bl係男朋友鍾意咗女朋友嘅gay好朋友

係呀冇時間 所以唔可能有一刻冇野睇
新嘅作品指非BL? JUMP果類?
BL乜都有, 好難冇中, 只係睇有冇去搵

有興趣果d都睇曬
今季既一般向就都唔錯

你有興趣既唔多定你睇得太快?
我已經不能講今唔今季, 一積積幾年, 諗唔係好到邊套係我有睇到完

好似無乜
多數都係直男無啦啦鐘意左個竹馬
而竹馬又其實一直暗戀緊佢

BL長篇好多都冇填坑 我最近睇韓漫多 但韓漫BL又冇咩新作 現有果d一係睇曬一係已經追到最新

唔知嚟度有冇人有睇過 BTS個花樣年華系列出左漫畫 總覺得漫畫d基味仲濃過MV係咪我問題

我指一般向呀 睇唔完
韓漫BL成日覺得冇乜邏輯可言...
填坑黎講填唔填都冇所謂...因為追到唔記得晒,唔會吊我引

比較想睇個妹/家姐個男朋友其實中意自己（男）果種劇情多d

首先BL漫畫有女角出現都少

同埋仲環係女朋友既男閨蜜
好容易搞到男主變渣男

韓漫我係覺得佢多數有成六十幾話個劇情會交待得完整d中

都係
BL嘅話其實我麻麻短篇
但長篇又太拖
仲未計畫風唔好呀劇情唔中萌點呀果d
Jump衰落就更加唔係依一兩年嘅事....

BTS我麻麻的說
其實連bts點解突然爆紅我都唔知
漫畫係指cp向漫畫？有冇話有官配果d
利申：kpop老 主白橙紅藍最多加個閃家

BL 得一話我都麻麻 除左肉, 一本我覺得係剛剛好

Jump係咪衰落我唔清楚, 都有後起之秀只係好難再花時間去睇大長篇
冇去了解過唔知佢地好冇睇
我有時會覺得只係我年齡大左, 唔再為熱血友情勝利而感動
畢竟對象係少年, 而我地又已經大人...唔岩睇都好正常

BL嘅話我覺得日系嘅果d多數都係一本起兩本止
10count呀我讓最想被擁抱的男人給威脅了已經開始拖
更加唔好提阿部同中村春菊果d
但長篇嘅話個世界觀會大過短篇而我係個鐘意睇埋世界觀嘅人
所以搞到我都好難入手到鐘意嘅bl

我係花樣年華系列先開始睇佢地 個MV真係拍得好好 歌都好聽
爆紅我覺得係嚟個系列開始 因為個MV太多theory俾人估估下

10count好似6本完?
我自己覺得愛情漫畫一齊左後冇乜必要拖咁長, 唔覺長篇果d BL作家真係有咁好功力去寫故事
世界觀大呢樣野我又唔係好想在以愛情為主既BL漫畫中搵
可能睇得BL我就想睇睇果兩個人,而唔係想睇正劇

以下內容Off topic

我淨係睇過fake love...
老實講幾鐘意依種中二病feel
但唔太吸引到我成為粉絲所以冇留意...

10count係6本完呀
以前睇小說時會搵d黑道呀...商業呀果d
所以會想睇埋個世界觀
所以對日系bl淨係focus係兩個人嘅戀愛依種唔太中萌點....

等我三連先

咁大陸小說可能岩你
佢地可以扯好遠都未關BL事

其實本身佢個故事都係普通既成長痛topic 但如果一路follow住就覺得佢真係舖排得好好

【突發】嵐 2020年底活動休止

又一個時代嘅終結

前排睇左一集限定嘅8時だj表示長江後浪推前浪...
冇計
但不嬲天下無不散之筵席

人大過左 睇返秒速五厘米 有另一番風味

(HEHE) 那天，你走進了我的世界

大家有興趣可以j下

利申冇睇

返緊工唔睇得住

細個睇完全唔明咩事淨係想炸火車 依加睇覺得比起你的名字嚟套先係真神作

你的名字真係.....

你的名字夠大眾取向有話題囉 D人吹到幾神去睇完只有「得咁多咋」一個感想

睇晒

忠告太監ing

我會話 好睇嘅
但試唔到神枱囉一定
佳作都唔知算唔算

個日期真係點都解釋唔到

我都係咁諗呀
淨係電話型號一拎上手都發現
同埋有咩咁愛, 網友咁
如果唔係一男一女差唔多年紀 或者樣柒都唔成立

agger
覺得你的名字呢套野係名過其實，睇完好失望

上水say個hi

比起前幾部嚟對真係冇咩CP感

係d未見睇過動畫電影既先會睇到嚟套叫到嘩嘩聲

Hi

我係新人呀 好高興認識你

新人

集英社出左個漫畫app
所有jump既漫畫都同日本同步更新
不過依加得英文版

14歲少女產子！兒生父竟是她9歲弟

n年前套14歲媽媽

即係姊弟

頂 我9歲嗰時柴娃娃on膠膠咁
E+9歲d小朋友就超成熟

真定假
好不安

日本嘛...佢地早熟開
小學生都化哂妝仲要識化過我
當然我知係連登仔心目中所有架妹都係又pure又true嘅可愛處女啦

但講緊個弟弟得9歲

可能因人而異..？
不過正正這係冇諗到會中先中到
冇避孕意識嘛

9歲會有精

印象中女仔嘅卵子由出世一開始就已經係卵巢
只係未成熟姐
我諗男仔都係咁

未成熟正常唔會受精到

但幾時成熟冇人知嘛
可能果時咁o岩就係成熟左呢？

冇人
頭先放工行去地鐵時見到有兩個幾qq嘅男仔好close仲要手hi住手咁有講有笑

我啱啱先發現原來腐女Post係喺娛樂台

其實我初初係娛樂台見到依個post都嚇一嚇
以為自己老花

依家喺街度多咗好多

手hi住手即係點 又唔係拖

今日起到身上8半

依對應該唔係hehe黎只係我覺得係咁手掂到手咁行好萌姐

好可能係hehe

我嘅直覺同我講佢地係直
反正佢地冇咁曖昧最近終於開始睇K覺得K入面d男角比較hehe

K睇到我一舊雲

睇左幾集覺得佢個世界觀好似好大咁又要分時間賣下萌賣下肉賣下腐
搞到四不像咁...
其實都係睇佢地點賣腐架姐
據說依套番係K島係可以cap圖就直接post上bl區嘅存在黎...

我又唔覺腐到真係咁
自古紅藍出cp
相愛相殺

K真係腐得好明顯 當年嚟套好似仲同free差不多時間播 一路追一路打開新世界大門

嚟套硬係覺得係其他漫畫網見過 但又唔記得個名 有冇人知？

K個故事咁撚樣, 唔明點解要投資咁多
個世界觀唔大啊,街頭街尾咁, d人平時行黎行去
唔知點解好似有異能, 高科技但基本上KEEP住用刀用牶腳

其實除左某d分鏡之外其他還好
Free 係偏少年向嘅bl k係偏少女向嘅bl

冇見過

K劇情仲差過free
我覺得free 腐啲

Free 唔係K-ON變左男人咩? 日常故事冇咩重點

我覺得係世界觀大但講唔出有幾大
姐係劇情垃圾講唔出

而家K同FREE既腐已經滿足唔到我喇 甚至唔覺得佢地腐

我理解係王既異能係係你本身既戰鬥力上加buff
然後有槍唔用要用刀用拳腳嚟d好多有動作內容既動畫都有所以都懶得吐糟
至於世界觀 比起地域大小 佢個設定都算完整既 有背景有唔同派系既衝突 d角色分工都明顯 係劇情愈嚟愈鳩咁

睇多左真BL睇番嚟d擦邊球都別有一番風味既

人大了 口味重了

我係成日來來回回 擦邊球 清水 重口 BG 跟住又由頭loop返

頂 我都係
不過我loop多你一樣 百合

百合我淨係食happy sugar life果種病嬌黑暗向 所以都好少睇

好困惑

我會睇what does the fox say個類肉向, 亦都會睇思慕雪的熱帶魚個類清水各 雜食

唔知點解特別中意睇少女黑化

有睇頭兩集

講開百合 唔知有冇人睇過一本叫糖果子彈？
我睇果陣唔覺係百合係後嚟d人講先知
書入面有段講女主養既兔仔有日俾人殺曬 嫌犯有女主中意既男仔同女二 但到最後作者都冇解釋邊個係真犯人 我最近重睇都係唔肯定 但睇描述個男仔既嫌疑大d

嚟套係lezhin留意左好奈 之前不論中翻定英翻都冇資源 韓肉又貴 幾中意個畫風同埋係清水所以應該唔會剪太多劇情（應該）

有無人睇妖精的尾巴
拉克薩斯同格雷

無睇 但我玩開嘅神魔同妖尾合作咗

我都有玩

熊寶可唔可add做戰友?

好啊
ID:5652215
你講番你叫咩名喎

加咗

10 years challege

個tv match

我屋企有單行本...
但我睇到廿零本時棄左
D仔仔囡囡係幾好丁嘅...但劇情就...

星寂巴
我睇晒你介紹果篇提臀來見 by蛋黃酥桃核
呢篇都算幾中我口味, 唔錯唔錯
係後段受個人設崩晒成個閪痕MK妹咁

HSL其實唔算黑暗啦 畫屍體嘅鏡頭都無，得啲垃圾袋 如果HSL算黑暗嘅話，咁我睇親嘅嘢都算黑暗咁滯 （除咗怪談類嘅作品之外）

虐殺妹型嗰啲就真係黑暗向百合

有病嬌我都當係啦 去到有屍體就有少少marginal 比起血腥更中意睇精神獵奇（？）果類

個人prefer why not both

通常我最鍾意睇嗰啲都係兩樣加埋

血腥我睇字ok 幾血腥都得 漫畫勉強 真人既真係

個人三樣都會食，真人會比較少睇，但係係因為我本身就冇乜睇真人嘅嘢，唔係因為我唔鍾意真人嘅獵奇

咁如果搞笑向嘅獵奇作品你o唔ok？ 例如異獸魔都

點解話佢搞笑向

個受之後變咗喊包
不過好正呀篇文 現實中真係有咁傳奇？

喊包都算, 佢變左公主病咁, 不過攻都錫到佢燶
我都想知現實直男同直男咩情況會一齊 (除左波台巴打想比球星屌之外)
有咁更多直男同直男既文呀 個受要作死/ON9

on9 ＋ 摟屌

魏洲兄可以自己寫返個
小弟第一個捧場

btw日久不休睇過未

兩個雞蟲好朋友
有一日其中一個中咗情蠱

加把口先
我記得好耐之前睇過篇強攻女皇受嘅黑道文就係類似咁
玩玩下女人突然個攻對自己竹馬（小受）上左心
不過具體原因冇記錯係個攻發現左自小受要繼承佢家族（ie某一非法組織）之後成個人變哂
PS唔好問我個結局係點 已經唔記得

當作者都解釋唔到既野：因為我們是妖精的尾巴

依招大絕技黎
一洗出「我們是妖精的尾巴」依招時
我方hp值、mp值、攻擊、防值會升至max
而敵方則相反 hp值、mp值、攻擊、防值會降到min（注：未到0因爲要等埋我之後嘅開技）
然後開其他細技ko對方

贏左敵方之後會出現露西沖涼cg
然後進入bbq ending再到下一關

去到後期實力失衡到呢

我就麻麻黑道題材 因為同現實黑道都幾大差別
最主要係好易中比阿豬阿狗老強同埋受會比人捉，攻至少中一次彈

比賽？
巴打你竟然有玩徵文比賽？
woooooooooo

入坑係世界第一初戀
超正

我諗基本上所有題材都好唔真實

可能我鍾意普通d輕鬆d 唔好咁多同愛情無關既支線

我鐘意主線+唔太多愛情
大概6:4 / 7:3

魔道咁?

魔道前期太少感情線
不過我ok

除左總裁向既黑道都ok中意睇
主要係想睇一班人生無希望既社會地底泥點樣爭扎求存
又或者遇到一個對自己好重要既人而發奮成長

異獸魔都啲獵奇係有咁誇張得咁誇張，完全唔真實，仲要一路殺人一路搞下gag，啲魔法招式又成日同食物有關，我覺得完全係搞笑向喎 除咗嗰次就真係想嚇個讀者

通常想嚇人嘅獵奇都會做得真實啲，冇dorohedoro嗰啲咁ridiculous

America's Next Top Model個Nyle

我覺得如果唔係刻意寫實嘅話無話必需要好真實嘅

正如你唔會expect個異世界故好真實咁

當然如果有做research貼近啲事實點都會加分

異世界但可以融入自己創造嘅世界觀加真實嘅考據會加好多分
最明顯嘅例如有進巨

即係我唔想睇一個通街都係對主角受有興趣既基佬黑社會 呢種我覺得唔真實
淨係睇主cp搞基就夠了
異世界題材本身就架空
而黑道係現實有既野 我覺得冇得比較
簡單講 BL黎講我好多雷點
黑道BL文易中我既雷點 而冇我雷點果d又顯得太過夢幻

一到day off又瞓到依家先醒

科學研究證實 「跑步、走路、飛輪」對減肥根本沒用

然後D人又深潛哂

依個我知
帶氧運動係練心肺 做gym先係練肌肉=減肥
但唔練心肺去做gym同樣唔得
所以gym room會有跑步機
跑完先去操

買完隻game一個禮拜佢就嚟做新年特價

咩GAME

一隻音Game同P5

其實你係in general唔鍾意後宮類嘅定點？ 我諗後宮類擺喺咩設定入面都唔真實
如果eg校園背景入面通街都係gay，都鍾意個主角嘅話，咪一樣唔貼近事實
定係如果本身係架空嘅題材，你會比較接受到後宮類？

BL作品黎講,
我淨係想睇主要果對 1V1 ,唔想有太多其他配角搶戲
所以我睇既BL唔需要有太大太複雜既世界觀
而黑道好難得傻白甜 (如果唔係設定黎做乜, 求9其都中下彈捉下做人質 )
因為我睇BL追求既唔係有深度既內容同高潮起伏既故事
我要佢兩條友床上高潮就夠啦

呢個只係我對BL作品既要求
同睇一般電影,一般小說係完全唔同標準
甚至BG 輪姦都冇問題

BTW 爸爸也想動畫點解咁難搵咁... 出左幾集
唔要幻櫻河蟹版

PS4?
我打緊Bio2RE 好難打

喪屍game
本身想玩KH3但又話到五月先有中文版

係
要睇精彩劇情、咩宏大世界敍事結構 使乜匿埋喺被竇度睇bl
坊間大把選擇啦 反而戀愛+派糖會局限咗本書
上帝嘅歸上帝、凱撒嘅歸凱撒
談情說愛嘅談得好已經好足夠

same啦 就係見KH3 5月先出中文
我決定玩BIO先
好撚恐怖, 我又冇技術又淆

Excat7ly 你明我想要睇咩
其實我係唔會睇純愛作品, 即係一男一女為主既齋愛情片我完全唔想睇囉
平時出街仲睇唔夠咩?
但男男就想睇佢地談情說愛, 唔好加太多支線阻住發展, 知唔知阻人扑野會比人燒春袋架~

我見其他人玩果隻創世小玩家好似ok 不過我啱啱買機所以都係玩返舊作先

突發 城大光天化日摸身摸勢 多圖

【新蚊熱話】素食者堅決棄養貓仔 「接受唔到佢食肉！」

垃圾素撚

番埋聽日終於可以放假

真好

又失眠

巴打讀緊u？

做乜成日失眠呀你

讀緊top up (polyu speed)
今年final yr+final sem
有好多野做
不論畢業論文/assignment同wie

今季套 同居人是貓 好正好治療好可愛

咁好
我年三十冇得早走 初四準時開工

今日射左 放到11號先要返工

腐唔腐？日常？

0腐
日常

咁如果有好精彩嘅劇情／推理／世界觀／深度etc 但同時有男男嘅作品

你可唔可以唔當係bl咁睇？

拎個頭磨j

今季日日都有新番追

監禁倉庫終於重新開始連載
作者同lezhin鬧翻果時幾驚佢爛尾

日本好多玩刷邊球
賣下腐仲有官方嘅配
依類作品d bl同人超多
但唔係個個腐女受

不嬲都有

上季冇咩睇

點解

上季得強風每星期都開嚟睇 其他多數睇到一半就棄左

史萊姆 哥布林好正wo

遞信後 打機比老細捉到 好柒

我係覺得佢個造型好特別先買 但今次D上色⋯⋯ 諗緊要唔要寫信去換 但我見網上其他人果隻都係咁 但咁既質素就算我唔係強迫症都柒到唔想擺出嚟

反而對異世界冇咩興趣

都遞左信 理得佢

咪就係
遞左信嘅人大哂架啦不嬲

哥林布
弦音

即係唔FOCUS ON果對男男?
小說唔會, too long,
電影就會

哇

搏鬥緊都要注意休息啊
如果唔係副偈好容易虧
平時做多啲運動會好瞓啲 日頭活動量唔夠半夜好易精神
捱夜失眠嘅話身體抵抗力會弱咗 自己記得留意其他方面嘅生活習慣 少食凍嘢煎炸嘢喇

打maimai打到手痛
都係停返幾日先

真心希望嚟部可以HE

Readddy 岩岩出左

鳩玩緊, 唔係好知點玩

點入事前登錄？

我一開game嗰度呢我都唔知點樣入
所以我係入咗去先搞

呢度都有得拎一張 （可重抽）

3p高h

係用twitter 登錄ga咩？

有冇人有睇明治東京戀伽？ 好多仔仔j

其實每次見到啲翻譯用「前輩」都覺得怪怪地，好似夾硬要似日文／韓文原文咁

「學長」雖然我都唔會講，但至少中文少少先

利申：只會講「師兄／師姐」

獵奇血腥果d情節就冇既 但我覺得佢舖墊得好好 點解個攻要監禁個受 點解要係倉庫 受以前又對攻做過d咩 嚟d謎題都好引人入勝 仲有d肉都幾香

嚟d外來語好似已經約定俗成左 如果夾硬要在地化d人反而會覺得怪
不過我覺得日/韓譯英反而仲搞笑 明明英文好少用前輩/형嚟d用法唔譯出嚟又會失去左原文既部分意思

見過韓譯英 用拼音 前後輩
師兄其實唔好聽 好怪

韓文的話基本上兄弟姊妹 前後輩 職位嚟d都要用拼音 唔係就會變好長一大串/d英文好怪
不過有見過翻譯組將noona (姐姐)誤以為係個女角既稱呼 去到成套漫畫最後1/4先改反 次次見到都好出戲

譯 bro sis

語境完全唔同

唔識譯 前後輩都真係唔個可以點

有個網有大量韓漫生肉 d糧好香但睇唔明 要迫自己練睇韓文了
（話說點解今次狗仔唔出新年icon 最中意用狗仔）

我都有個網睇韓生肉
但完全唔識韓文
聽講因為係豬年？

我本身LINE登錄
跟住有抽獎(唔撚中果d) 又Twitter登錄左
你點登錄

我都唔記得
唔係記咁email?
佢教學歌竹記逼我睇曬12days stories
我都唔想睇 停左冇玩

睇開綜藝英文字幕一下就唔譯略過一下就用拼音（姐係Hyung/Oppa/Noona/Unnie/Dongsaeng）
中文字幕就多數譯翻中哥哥/姐姐/弟妹嘅
不過成日覺得好多人都唔識/唔明
再唔係就搞錯哂
老實論睇左咁耐就算未學過韓文依d基本野都要識啦下..？

唔係用大哥 大姐？

好似叫kortoon 韓文其實唔難既 個人覺得仲易過日文 但睇字慢好多

大哥大姐我覺得似형님既語境多d 即係拍馬屁/奉承果時嗌既
韓文兄姐又有分男用同女用 初學果時都搞到勁亂

傻豬黎 我從來都唔睇字 全SKIP
淨係想抽卡

係呀 但我連等都唔想等

會聽下佢地d聲 之後唔睇
D Q版好肉酸呀我覺得

凜久幾可愛， 隔離果個似淫妻
呢隊似一家四口

雖然我暫時係推兩條獲果團

我想睇佢地啲歌炸
點玩呢隻？

家母浴缸當魚缸 養左七條魚

Cls

好想返屋企打機

我有出現過一次mv 插係故事度

點玩live係咪？
佢哋有三種需求嘅要滿足佢哋想點囉
第一種就係要Spotlight啦
第二種就係要令個舞台靚啲
第三種就係更多嘅應援
最好係滿足晒所有人令到佢哋都變咗max(即係成個黃色嗰個圓環都要full左
其實唔睇明佢哋啲日文字係有難度
之後就簡單啦按準d心心囉

仲耐啲之前見到啲人叫「先進」、「後進」

님係大人咁解其實姐係日文「様」咁解
형님 嘅話我覺得譯成兄長大人/哥哥大人會比較好
但오빠 누나 언니 依d唔會加님
另外형都可以加이係後面作為親切d嘅叫法
大概就係兄ちゃん嘅意思

我覺得님用法又同sama唔一樣 님只係比XX氏更上一級既尊稱 工作上特別會經常用到 (eg XX代理님)
様我就覺得有d唔同 例如稱呼同事唔會叫佢XX様而係xx桑（日文我冇咁熟）
至於형님 同お兄様 형님日常比較少見 但睇黑社會片就成日見到 尤其係小嘍囉就會嗌大佬做형님 一般情況下可以以兄弟相稱既都係熟人 突然又加個님係後面語氣就會變得好怪
至於형이 我理解係個이係類似英文is am are既用法？純粹係文法結構 根據前一個字既尾音/句子既結構可以加가 를等字係名詞後面（不過我既文法都只係皮毛 有錯勿屌 ）

씨係一般尊稱黎 님係高級過씨
日本其實都常用様嘅 有時明星有活動時會有個專門嘅休息室 依類休息室會貼果位來嘅姓加様
確實日本人比較少用様黎稱呼
但兩地嘅文化唔同 韓國比較重視年齡差距
所以常見都合理
（btw 씨同氏係同音但唔同義架 氏嘅話佢地會寫翻漢字 씨係指先生/小姐 姐係日文さん嘅意思）

至於XX(名字)이本身係可以當成暱稱用
例如소라이 （大約係讀sora-ie）就約等於日文嘅空ちゃん（大約係讀sora-chan）
不過諺文本身都係同一個拼音有好多字
이都可以係助詞黎
利申翻先：唔識日韓文

XX이 多數聽都係嗌細過你既人先會用 最常見係(名)+이 但就咁用형이真係冇聽過

要熟到可以用平語嘅先有機會咁叫
所以好少聽到

仲有另一種係XX(名)이 형
依個會比較多少少聽到
但都唔多

好想睇韓漫 通常啲肉畫到好正

我正式宣佈，呢個係口爆icon

最後有套叫會社員K的秘密既 d畫風有幾似在那盡頭 d肉都幾好J
不過唔見有漢化 英化都好似坑左

初瓏珉雅胤祖有冇睇屍牙姬新話？

我完全唔知發生咩事

韓漫真係好難追 又唔識韓文

咁又冇

依加d漢化好似去曬微信公眾號 但我又唔想down 微信

果集都幾感人

本身dl左黎睇紅蓮漢化
同埋當呀媽番左大陸果時聯絡
其他漢化好似冇乜update

記得有個叫怪獸漢化做好多韓漫翻譯 但係漫畫人流出果d翻譯既質素仲差過機翻

慣左睇日漫
唔鐘意睇韓漫/大陸漫畫果種分鏡

因為依加多數睇英化 日漫會顯得d字好迫 國/韓果種條漫就啱啱好

原來hate mate 有出番外
老實講本傳個結局明明已經夠曬完美 大家都搵到各自既路各自既幸福 係要翻炒要攻一食回頭草

果d叫分鏡咩。四格漫畫咁 為左方便手機睇

唔知點講
係咪叫條漫？

韓漫可能少啲，國漫仲有傳統嗰隻㗎喎

首先你要記漫畫係一本書 比人拎係手上睇
日本專門出比電話睇果種漫畫都係一格一格咁

我好似未見過日本嘅條漫

好似有聲漫畫咁 逐格睇

I mean我未見過日本嗰啲

多數韓國／大陸

我都冇睇開
都唔會睇網上日文正版連載
比唔到sample你

果套relife重返十七歲好似就係條漫？
一開始以為佢係國漫

係
而家全世界都手機漫
中日韓泰 乜都有

通街都做緊新年特價 窮到

想買咩?

遊戲 漫畫 衫褲鞋襪果d囉

漫畫有特價既咩
遊戲點特法? 舊GAME?
衫褲鞋襪必須品 買到就買

電子版果d會有特價
遊戲 Steam ps4都好多特價 淨係得任天堂企硬

大家點睇

因為冇睇過依套作品就唔評論個別案件
一般黎講依家個趨勢就係官方帶起同人嘅發展然後靠同人再推新人入坑
所以會出現好多二次創作嘅同人誌（不論有冇戀愛cp、係bg定bl定gl、係咪18禁）
但話明係二次創作
當然係有人鐘意就有人厭（其實就算係官方cp都未必人人鐘意，例如：火影佐櫻）
我嘅取態係互相尊重，同埋最好就係圈內自萌啦
大概係咁...？

其實段嘢係講緊官配，唔係同人
（話說其實我真係冇見過殺戮跟蹤嘅同人 ）
個樓主係話覺得啲人放大咗殺戮跟蹤個bl theme
令到人覺得套嘢主要係賣愛情／賣肉而忽略啲劇情、唔會好似一般非bl嘅懸疑作品咁看待
同之前洲洲講緊嘅嘢有少少關係所以post出嚟問下大家點睇

姐係本身有bl情節但係唔重點知個個都為左bl黎睇？
我諗我大約明白船巴你嘅意唔好意思冇睇清楚就覆
依種情況我覺得一套作品未必只有一個賣點
D賣點有人buy有人唔buy有人focus依邊有人focus 另一邊都唔奇
好似我成日覺得10count唔係bl漫會好好睇咁（因為我會想睇小攻點治癒好小受嘅潔癖）但大家鐘意睇佢地點love love一樣
都係果句尊重同埋睇場合講野好緊要
樓主冇因爲人地淨係睇bl情節而踩人地我覺得冇問題
每個人睇法唔一樣

點名時間
到

首先, too long, 唔識英文
我冇睇過殺戮跟蹤, 即係殺戮跟蹤係一個有BL但好少甜品位既作品係咪?
所以呢條友覺得佢唔係BL都得, 如果唔係BL佢可以賣比更多客群
係咪咁既意思?

咁呢個諗法咪好似向錢睇既大陸人咁
為左拍成電視劇,由BL改為BG (例: 瑯琊榜)
如果我係作者, 咁我係鍾意BL, 我咪設佢做BL
想寫正經故事, 但我個角色就係BL~ 吹呀?

BTW
BL作品仲出同人黎有咩意義 畫返BG?

瑯琊榜係原著bl?
我自己睇野就係 劇情同bl都係賣點
純愛多數會悶

瑯琊榜曾經係BL小說, 寫寫下發現RED左就CUT左重寫, 變左唔係BL

其實點叫純愛? 我覺得Titanic都算

大略睇左一下 佢係講緊殺戮跟蹤應該俾更多人認識 但因為佢本身係BL又係獵奇＋多肉所以搞到D人對佢偏見好重好難推坑？
其實唔一定要紅到全世界都知先叫好作品既 有時我寧願自己中意嘅作品唔好搞埋曬D動畫化/真人化旁枝末節既野 又或者紅左多左on9 fans都好頭痛
至於殺戮跟蹤 唔理作者後面點完滿個故事 佢一開始既target audience 都係睇BL既人 而且佢長期排到係網站top 5 我諗作為webtoon嚟講已經好成功

QC有老師岐視同性戀學生

呢d教畜要人道毀滅

咩年代
仲係病

怒巴嘅精神係不滅

Bl出同人都真係會有
係日本見過世初/純情專櫃（不過比起其他類型嘅作品黎講唔算多）
同人作係清一色bl唔會有其他類型嘅作品（因為睇得bl嘅好少嫌棄bl
Cp就官配/邪教配對都有
官配就架空多（反正唔會幫作者接故事廢事被打面）
邪教cp就接原作劇情多

其實我偶爾都會有依套作品唔係bl會好睇好多嘅諗法（例如我頭先講嘅10count）
不過唔關紅唔紅事
係我個人覺得作者畫劇情畫得好但同時畫角色嘅心理描述同人物關係畫得好差嘅時候
但我又會明白依d作品本身就係bl睇開嘅人都會想佢仲係bl
就連我自己都係因為佢係bl我先收齊成套擺係屋企嘅...

（有圖）有條友想媾我條女 點知同我表白左

依個post真係幾好笑下 雖然唔讚同依種行為

梅媽獲批25萬元擺大壽 求增額「派利市」被拒 官：點解要成10萬

貪得無厭

差唔多係咁，不過佢嘅重點係擺喺啲人討論個作品嘅時候比較emphasise bl個部分，令到啲人覺得佢內容係戀愛／賣肉為主，變咗難推坑
一個作品有多過一個賣點都幾合理吖
不過有時自己鍾意隻作品嘅時候心入面點都會judge下啲自己覺得錯咗重點嘅人
例如啲人打galgame係真係為囡囡／為h而打嗰啲

但有時啲故事唔錯
就算係h game

佢係講緊啲人點樣對待個作品多過個內容本身
反而佢個論點係本身個作品嘅內容嚟講，戀愛或者賣肉嘅情節唔算多，即係好似德州電鋸殺人狂入面都有做愛情節，但你唔會話佢係愛情片咁
佢嘅係覺得如果啲人當番佢係恐怖／懸疑作品咁去宣傳嘅話會易啲推坑
（不過comment嗰度都有人好似你咁interpret個樓主post...）

為咗拍電視劇改cp真係
如果殺戮跟蹤變咗bg嘅話真係唔會有而家咁深刻
尤其是呢樣嘢

殺戮跟蹤我覺得有潛質圍出同人講個差佬

佢應該係講緊啲人點樣睇／promote個作品多過個作品內容本身
佢覺得殺戮跟蹤入面嘅賣肉情節其實同一般美國嘅媒體無太大分別
動畫化我覺得好難講，一方面真係保留到原作神嘅地方嘅動畫真係好少，但另一方面動畫可以係當原作嘅宣傳嘅 你講on9 fans係指啲冇睇過原作嘅動畫黨？

呢個咪係個重點 唔計萌系／純愛／拔作嗰啲（反正我唔會玩），我覺得galgame真係唔應該將個重點擺落囡囡／h嗰度
講真，你打殼之少女然後將個重點擺喺冬子有幾正而唔係成個連續殺人事件背後嘅恩怨情仇嘅話，我真係唔知你睇殼女嚟做乜
之前見網站講g弦上的魔王個陣真係用可愛嘅二次元女友嚟做賣點 嗰下真係 （g弦本身重點係鬥志嘅情節 ）

唔係好get 即使佢做到超越BL作既內容但佢本質都係BL(至少係以BL分類出發) 咁d人當佢係BL嚟睇/官方用BL嚟作宣傳有咩問題？
想推人地入坑既 咪講下d BL以外既賣點俾佢地聽 對到就對到 對唔到咪算

點樣睇依套作品上面講左唔在講啦
點樣promote其實都係睇d audience 想要咩
我初初入宅（大概係我form 3~4嘅時候）會比身邊d腐宅fd係咁推坑
內容多數都係依套番幾hehe下架睇得過（儘管本身就唔係bl）
依班朋友正正就係知我腐所以先咁講
換著係唔知我係腐嘅人想推坑/我本身就唔腐就唔會咁sell我
同埋最後我係咪入坑、入坑嘅點係邊、同埋我點sell依套作品又係另一件事黎
評論一套作品我覺得同sell野類似...只係相對比較中立咁樣

覆埋船巴上面覆我果句啦
我都試過朋友wrong focus而有少少燥燥地
講到鐘意嘅點就永遠只會講聲優有時都係幾煩下
但換過角度睇對方都可能覺得我地wrong focus 左
依種情況一下就求同存異 一下就分開兩派自己派同自己派嘅講

我認知既gal game係主線全部都係戀愛 例如秋色回憶or FSN果d 咁樣為女而睇我又覺得冇咩問題(我都試過因爲個立繪好睇而去玩曬成套amnesia)
如果係石頭門 心跳文學部嚟種有超越戀愛框架既架局 我多數會歸類為XX向Avg 而唔係gal

利申其實都唔係太熟avg 你講果d都冇玩過

我識嘅galgame好似叫美少女遊戲（？）
內容係攻略美少女為主（？）
amnesia係乙女game
fate就兩者都唔係
十八禁一般向avg...?

我講amnesia意思係話為左睇女/仔而玩嚟d戀愛avg好正常
Fate stay night都係h game嚟 雖然依加洗曬底

你o岩～
Btw同劈掉重練成女人嘅原·男人補魔
其實奈葉本身都係h漫嘅衍生作品黎

有啲重有係微博po 但就要再另外入其他網

如果當初saber係用返舊劍形象

搵部漫畫都好似要玩解謎咁

拜年有個親戚好乞人憎

amnesia係乙女向我諗又有少少唔同，乙女向作品好多真係著重畫得好靚，我諗為咗啲立繪而玩都無咁過份嘅 但係galgame就...都有啲例外（eg steampunk系列）嘅，但係大多數都唔會畫得特別靚 （你望下clannad同寒蟬啲畫...）

雖然galgame本身應該係指有得攻女主嘅戀愛遊戲，但據我經驗一般講galgame其實係指乙女game同bl game以外嘅所有avg同電子小說，例如寒蟬、星之夢呢啲本身零選擇支線、零愛情成分嘅都叫galgame（寒蟬就算詩音x悟史其實都好大機會係詩音一廂情願，佢喺悟史消失之前都無表過白，唯一官方cp應該係鷹野x影相嗰條友）
sg同ddlc就更加一定係gal，尤其是ddlc本身就係惡搞緊啲純愛galgame，所以肯走唔甩，正如你唔會話scream係惡搞緊恐怖片所以唔算恐怖片咁 （情況類似君與彼女）
不過galgame呢個字好似本身都係啲fans咁叫多？冇記錯科學系列應該本身係以avg宣傳，鳴泣之時係用「有聲小說」定位，啲h game好似喺日本就通常叫工口遊戲

galgame通常係譯美少女遊戲，英文有時都會見人講bishoujo games 不過實際上叫galgame嘅遊戲唔一定有攻略美少女嘅情節，好似我上面講嘅寒蟬同星之夢

其實甚至我知道有啲galgame個玩家係個女主，好似咩卿於瀕死輪迴中於館中萌生的憎惡同埋漆黑的夏爾諾斯～何等美好的明日～（唔知點解啲名全部都好長 ）（事實上寒蟬都算，梨花先係真係主角，圭一去到結局篇變咗茄哩啡 ）

睇英化用mangarock真係方便好多 tachiyomi又可以裝mangarock同漫畫人extension，無得輸

幾認同推坑就應該投其所好，正如如果你哋介紹啲作品畀我都會highlight啲獵奇成份
同一套作品 各取所需

睇人玩dota自走棋就睇左成晚

Just Monica
出現了
Btw ddlc個人認為係偽·日系嘅美少女game
唔係真嘅galgame
不過確實好難界定咩叫galgame 就係嘅

當初以為佢係純愛game去玩既一定好大陰影

amnesia真係會為咗女睇？聽人講amnesia個女主係將「avg主角無性格」呢個定律發揮到淋漓盡致 好似森田賢一、淺井中介、凱伊姆呢啲有性格嘅avg主角真係唔多見 當然冇性格你一樣可以睇外貌嘅，但係如果本身個角色形象唔鮮明嘅話我會覺得印象唔多深刻
定係你講緊啲女配角？我玩過隻印尼嘅乙女game啲女配角嘅刻劃做得好好，甚至有兩條線係一定要撮合個男主同個女配角，如果自己去追男主嘅話會be （仲有一條無論自己追定幫佢同前度撮合返都會be）不過呢啲咁重視配角嘅avg應該係少數？

fsn據我所知有去h版，不過唔知實際上啲人係玩邊樣多（始終中二作我冇乜興趣，所以冇特別留意）

amnesia梗係睇仔 我意思係玩戀愛game睇重個男/女角好唔好J無可厚非

FSN原作遊戲應該冇去H版 動畫就有

乙女遊戲大多數以玩家角度（姐係女主=玩家）
但玩家性格人人唔用所以寧願冇人設但可以被人FF
Fate世界好似係初期同人作先係R18一商業化後立即從良
利申：唔肯定

唔會啦，佢太紅啦，通常聽得呢隻game都知道有啲嘢
你話當君與彼女係純愛galgame我都易信啲
啲睇開avg嘅鬼佬好似一般都反ddlc，通常都係啲人覺得ddlc太多冇睇開avg又盲撐、覺得佢好獨特嘅腦殘粉，反而加深咗galgame全部都係啲垃圾廢萌遊戲呢個觀念，類似你講嘅on9 fans
最好笑係之後極限脫出+e17個作者企出嚟讚ddlc好玩，班人就唔知點react

有無人中意睇蘭丸啲漫 畫風佢係我最愛

係咪出寵物契約同緊縛個位?

其實睇過undertale ddlc果種玩埋system既做法已經唔算特別意外 不過見識少真係會將唯一一部睇過既佳作吹成神作(eg 以前既SAO fans)
我反而覺得日本avg好經常玩係純愛皮然後獵奇走向 (不過最近買左隻叫code realize既乙女驚 做好曬心理準備D仔要開始病嬌 屌但打到尾咩都冇D劇情仲好on9 )

er冇記錯應該得月姬係同人，fsn一出嗰陣已經商業化
其實我覺得主角=玩家唔等於主角要無性格，好似g弦上的魔王、車輛之國向日葵的少女、穢翼的尤斯蒂亞呢啲galgame都係男主=玩家，但係個男主一樣有好鮮明嘅性格，而推呢隻game嘅時候，啲人好多時都以男主人設做賣點
甚至我覺得森田賢一（車輪國男主）同淺井中介（g弦男主）性格比起柊奈奈（同一個作者嘅漫畫女主）更加鮮明
我諗最後都係to each his/her own 我個人都係prefer有性格啲嘅主角，始終咁樣印像會更加深刻

想問下邪教cp 嘅定義係咩

原來果套就算是爸爸也想做係週更番 仲以為係出完一集OVA就完果D

我理解係原作中冇咩關係但配埋一齊既CP
不過有時候D太太都會叫自己D北極圈CP做邪教CP

有無人睇過呢個人D相?

FB有人share過出嚟睇到 畫畫素材

btw 佢影得好靚

日本制服
香港制服

所以我覺得考古下啲舊作係好事，淨係跟風睇而家啲紅極一時嘅作品未必係最好
純愛->獵奇應該係寒蟬同腐姬帶起，本身龍7寫寒蟬就係想一開始扮下key作品嘅開頭，然之後將催淚情節變成嚇人情節（雖然嚴格來講寒蟬係電子小說，唔係avg）
腐姬無記錯對FSN HF、沙耶同埋仲有唔記得邊部作品都有好大影響

各位新年快樂

新年快樂